［睇路］傳主動調查 612 衝突 監警會確認主席建議審視「近期大型公眾活動」 正內部討論

監警會今日發聲明，表示確認近日報章報導，主席梁定邦向監警會成員建議會方應主動審視近期的大型公眾活動，以履行其法定職能。監警會指出，會方正就有關建議進行內部討論，其網站亦正進行改版以配合相關工作，監警會將於短期內就其未來計劃向公眾作出交代。

多家傳媒早前引述消息，監警會主席梁定邦向委員提出主動調查6.12事件，獲全體委員支持，傾向以《監警會條例》成立專責小組調查事件。

《蘋果日報》早前引述消息指，政府內部曾討論如何處調6.12事件，曾有意見認為順民意設獨立調查委員會，但部份官員強烈反對，認為應按現有監察警方機制調查，指獨立調查委員會非現行機制做法會嚴重打擊警隊士氣，政府因此採取監警會轄下設專責小組調查6.12事件。

似會行